Pioneer車機 藍牙問題

買咗部二手車，部車機係pioneer avh295bt

其他功能冇問題, 唯獨是個藍牙memory full

然後手機就連唔到落去車機

藍牙個選項亦都灰咗， 所以clear唔到memory

睇咗好耐youtube， 話應該係個parking brake冇連到， 解決辦法係一係連番落parking brake一係就ground 咗佢 (eg 將條綠色線駁落機身)

咁我就諗住自己拆開嚟睇下, 我條綠色線冇啲片入面條parking brake線咁長， 但我都 將條綠色線, 駁落機身試下，但都完全冇用

有冇師兄識點搞

試下用我方法
得唔得都回一回我
著車之後係車機按關機，再按開機
您應該會發現原本灰左既藍牙制
您會入到去，再試下

係咪要 Source off 先

部機好似無turn off制，只有off display/sound

但兩樣turn off完再開，個bluetooth制都係仲
灰左

試過都係唔得

鬆電池頭，部機就會clear memory

即係開緊機嗰陣時鬆？

電池頭係咪即係 呢一堆電線？

如果係，剛試過唔得

定還是講緊汽車電池？

呢樣我都試過…唔知點解部車機都係唔會reset……

跟住我就懷疑佢入面有內置電池

我再試多次先

斷完電,啲setting都仲喺曬度

有無試過將條綠線接地(掂住車身金屬), 再入menu clear bt memory?

試過，但係bt個制都係灰

有無諗過問返賣車果個人

咁即係條綠線要有12v 先會知你拉起手掣
諗吓有無計feed 12v 畀佢

How does the parking brake switch work?

First, notice that there is only one wire coming out of the switch. Where's the ground wire? Well, the switch is grounded directly to the chassis of the car so there is no need for a ground wire.

When the hand brake is down, it pushes on a little black pin that completes the circuit, grounding the red/black wire.

In other words, when the hand brake is down, the red/black wire is at 0V, when it's up, the red/black wire is at 12V.

reset 部機？

有問，無回覆

睇唔太明
係咪將條綠色線駁落去12V 電線？

Method 1,3都試過
Method 2 個選項都係灰左

佢話

如果拉起手掣，handbrake switch 會open，你本來應該駁綠色線嗰個位就會有12V

如果鬆手掣，handbrake switch 就會close，將本應接綠線個位ground 左，即係0V

所以我估

綠線sense 到12V 就係拉起手掣，可以unlock 停車的function。0V 就係鬆，會lock 起某啲function。

你試咗將綠線接車殼(ground)，部機都係灰咗。即係後半估啱咗。

然後我再估

會唔會你餵個12V 畀綠線就可以呃倒部機...

明未？

紅線係12v， 我將綠線駁埋落去啱唔啱？

咁樣搏完都係唔得